\documentclass[fleqn,twoside,twocolumn,nofootinbib,showkeys]{revtex4} % Specifies the document class %,unsortedaddress
\usepackage[sec,doi]{ujp_UTF8} % \usepackage[cyr]{ujp_UTF8} for cyrillic

\usepackage{physics}
%\usepackage{caption}

\usepackage{hyperref} % for hyperlinks in references
\usepackage[nameinlink]{cleveref}

\begin{document}
\title[Critical temperature determination for simple fluids]%колонтитул
{CRITICAL TEMPERATURE DETERMINATION FOR SIMPLE FLUIDS. AN ANALYTICAL APPROACH BASED ON COLLECTIVE VARIABLES METHOD}%
\author{I.R.~Yukhnovkii}%1 автор
\author{R.V.~Romanik}
\affiliation{Institute for Condensed Matter Physics,\\ Nat. Acad. of Sci. of Ukraine}%институт
\address{1, Svientsitskii Str., Lviv 79011, Ukraine}%адрес
\email{romanik@icmp.lviv.ua}%e-mail


\udk{539} \pacs{71.20.Nr, 72.20.Pa} \razd{\secvii}

\autorcol{I.R.~Yukhnovskii, R.V.~Romanik}

\cit{Yukhnovskii~I.R., Romanik~R.V. Critical temperature determination for simple fluids. An analytical approach based on collective variables method}{\selectlanguage{ukrainian} Романік~Р.В., Юхновський~І.Р. Визначення критичної температури простих плинів. Аналітичний підхід на основі методу колективних змінних}

\setcounter{page}{53}
%\setcounter{jnumber}{5}

\begin{abstract}
An explicit equation for the liquid-vapour critical temperature of simple fluids is derived within an analytical approach -- the method of collective variables with a reference system.
This equation is applied to calculate the critical temperature values for several hard-core van der Waals fluids. The study also examines how the critical temperature depends on parameters of interaction. Specifically, it is observed that as the range of attractive interaction decreases, the critical temperature decreases as well.
\end{abstract}

\keywords{Simple fluids, Collective variables, Critical temperature.}

\maketitle

\input{./intro}

\input{./grand_partition_function}

\input{./interaction_potential}

\input{./results}

\input{./conclusions}

\appendix

\renewcommand{\theequation}{A.\arabic{equation}}
\setcounter{equation}{0}

\input{./appendix-a}

\input{./appendix-b}

\vskip3mm \textit{}

%\bibliography{fluids_cv,fluids_general,icmp,books_cv,romanik,books_romanik_bibliography}
\bibliography{extracted}

\vspace*{-5mm} \rezume{%
І.Р. Юхновський, Р.В. Романік} {Визначення критичної температури простих плинів. Аналітичний підхід на основі методу колективних змінних} {Проведено поетапне інтегрування функціоналу великої статистичної суми системи багатьох взаємодіючих частинок. Отримано явні вирази для коефіцієнтів ефективних гамільтоніанів і рекурентні співвідношення між ними. В результаті аналізу рекурентних співвідношень, знайдено їх розв'язок у вигляді фіксованої точки, а також розв'язок лінеаризований поблизу цієї точки. З умови рівності лінеаризованого розв'язку фіксованій точці в границі великих значень числа ітерацій $n$ знайдено рівняння для критичної темпетарути $T_c$ як функції гучтини частинок $\rho^*$. Знайдене рівння використано для обчислення значень критичної температури для ряду моделей плинів типу ''тверді сфери з далекодіючим притягянням". Проведено порівняння отриманих значень з результатами інших робіт. Результати підтверджують висновок, що критична температура простих плинів спадає зі зменшенням ефективного радіуса притягальної взаємодії.}{\textit{К\,л\,ю\,ч\,о\,в\,і\,
с\,л\,о\,в\,а:} прості плини, колективні змінні, критична температура.}
\end{document}
